假訊息累多人枉死 印度政府要求 WhatsApp 承擔責任

唐美鳳

自從互聯網的普及，虛假訊息的傳播比以往容易，雖然透過網絡查證消息真偽不難，但很多時人們轉發訊息前都沒有查證。之前美國總統大選期間，假新聞在 Facebook 泛濫，現在同屬 Facebook 旗下的 WhatsApp 陷入相同的苦況，被要求對印度的假訊息氾濫負起責任。

印度用戶多達 2 億，是 WhatsApp 的最大市場，不過假新聞消息亦透過 WhatsApp 散播，最後釀成了悲劇。其中今年 5 月，有謠言指 Jharkhand 地區有身穿黑衣的男性在村莊之間徘徊，目的是要綁架兒童，謠言引發了恐慌，當地人對外來者開始懷疑。結果來自其他地區的商人 Haleem 和 3 名同伴駕車途經當地，未有在村民設立的檢查點停車，最後 Haleem 被村民打死。
類似的情況還發生在印度其他地區，不少人因此枉死，原因是村民從 WhatsApp 收到謠言後信以為真，懷疑外來者是兒童綁架或活摘器官販賣的集團成員，最後被村民以私刑虐待致死。印度的電子信息技術部（MEIT）於本週二要求 WhatsApp 承擔責任，採取措施阻止虛假訊息和挑釁性內容傳播，MEIT 直指人們傳播虛假訊息，WhatsApp 難辭其咎。WhatsApp 回應指他們對事件感到震驚，會採取教育和行動作為回應，同時亦認為虛假訊息、誤傳和惡作劇需要政府、社會和科技公司攜手解決。
來源：cnbeta
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 假訊息累多人枉死 印度政府要求 WhatsApp 承擔責任 appeared first on 香港 玩生活．樂科技.

咁係散播人既錯，調轉頭要人限制過濾言論咪好搵笨？

但之前唔係有柒頭話「濕疹殺父母自殺」係兒登錯咩？

無讀過書鄉下仔係咁上下.

所以咪就係罰d 9upper？

唔去捉友殺人嗰啲走去攪whatapp
捉一個簡單過捉一堆

有人用槍殺人, 去捉整槍出黎條友

印度少番d人口係好事

印度有咁多人就梗係最大市場啦

請廣傳

成班生番

最重要嘅原因係因為中國

印度LOGIC同中國LOGIC真係好撚屈機

所以係9up 人仕既錯

WeChat或成最大贏家

印度佬周圍強姦人,係咪又係收到假訊息呀?

謠言止於智者

但謠言始於智障

不過唔係少D弱智

班生番

應該最錯係民智，唔識自己分析同思考信息